Введение
==================

Область применения
--------------

ИС «Дворы РФ» предназначена для инвентаризации дворовых и общественных территорий. Таким образом, ИС обеспечивает выполнение постановления правительства от 10.02.2017 № 169 «Об утверждении Правил предоставления и распределения субсидий из федерального бюджета бюджетам субъектов Российской Федерации на поддержку государственных программ субъектов Российской Федерации и муниципальных программ формирования современной городской среды». 

.. note:: Текст постановления доступен по `ссылке`_

ИС «Дворы РФ» позволяет упростить процесс инвентаризации.  С помощью этой системы для проведения инвентаризации необходимо просто пройти по двору и ввести данные в мобильном приложении. Вся информация из мобильного приложения автоматически синхронизируется с расширением.

.. note:: С рекомендациями по проведению инвентаризации можно ознакомиться `здесь`_

В данном руководстве подробно описана работа с ИС «Дворы РФ».

Краткое описание возможностей
----------

ИС «Дворы РФ» предоставляет пользователю такие возможности, как:

- Добавление и удаление элементов благоустройства
- Добавление и удаление фотографий 
- Определение координат с помощью GPS
- Автоматическое определение площади объектов
- Автоматическая синхронизация информации с ГИС ЖКХ
- Автоматическое определение расстояния от Вашего местоположения до объекта инвентаризации

Уровень подготовки пользователя
-----------

Пользователь ИС «Дворы РФ» должен иметь опыт работы с браузером *Google Chrome* и мобильными устройствами (планшетами). Также необходим навык установки расширений для браузера и мобильных приложений.

Состав системы
---------

ИС «Дворы РФ» включает в себя две подсистемы.

Первой подсистемой является мобильное приложение «Дворы РФ». Мобильное приложение позволяет проводить инвентаризацию дворовых и общественных территорий: отмечать координаты, добавлять объекты и фотографии.

.. figure:: _static/app/app-map.png
   :width: 40 %
   :alt: Мобильное приложение
   :align: center

   Мобильное приложение

Вторая подсистема представляет собой расширение «Дворы РФ» для браузера *Google Chrome*. Данное расширение обеспечивает синхронизацию данных ГИС ЖКХ и мобильного приложения. Также данное расширение модифицирует страницу «Инвентаризация» раздела «Приоритетный проект «Формирование комфортной городской среды» портала ГИС ЖКХ, делая ее более удобной для заполнения. 

.. figure:: _static/ext/ext.png
   :width: 80 %
   :alt: Расширение для Google Chrome
   :align: center

   Расширение для Google Chrome


.. _ссылке: http://government.ru/docs/26422/
.. _Здесь: http://www.minstroyrf.ru/docs/14702/